炒冷飯 - 聖彼得堡、莫斯科

無得去旅行，唯有分享下以前啲相

先去聖彼得堡，因為喜歡佢多啲，經莫斯科轉機。Aeroflot 個premium economy 幾舒服，有得朗下腳先

其實喺莫斯科件行李delay 左1日，，搞到要去買衫

Book apartment , 外面幾恐怖，入面就好靚，好多蘇聯時代住宅都係咁。

介紹單位個俄妹都唔知點開煮食爐，原來要用火柴

火柴……
樓主有冇片講解下

早餐食Pelmeni 薯蓉餃子，好食

冬宮廣場

聖彼得堡都有長明火，莫斯科紅場果團火都係呢度運去

去探埋托洛斯基個監倉

俄佬俄妹係咪餐餐都食呢啲餃子?

用咗幾錢？

同東歐有乜分別？

有冇俄妹圖

似我地食粉麵，係主糧但未至於日日食

2個人10日，2萬幾。
波羅的海三國同佢好似，但果種氣勢、對文化嘅熱愛就更加明顯

留名

聖彼得堡地鐵，淨係見過3個荷蘭人自由行，所以我地好顯眼，一睇就知係遊客，但啲人好熱情下，售票機得俄文有人會幫手㩒，警察會問你其實識唔識路，仲有人幫手拎行李落巴士，同佢地講俄文多謝佢地無乜表情，但我估佢地係傲嬌多

紀念保衛列寧格勒嘅銅碑

巴打識講俄文?

識少少單詞， 睇就相當困難，如果同英文似嘅例如cafe (кафе), coffee(кофе), photo( Фото) restaurant (ресторан) 仲記得啲

俄文實在太難
好似除咗有啲英文借詞之外啲文法詞性都完全唔似
但好似對於英文做母語嘅人嚟講 俄文已經喺斯拉夫語族入面算係容易
btw. 巴打學咗俄文幾耐?

我學咗年幾， 感覺係唔可以用英文去理解俄文，咁只會越嚟越難，當自己好似文盲咁樣樣去從頭學一種語言好似反而容易啲

當初點解會想學俄文?

我鍾意去啲冷門地方，例如中亞，高加索，一定要識俄文先溝通到

海軍大樓

apartment出面的街景，幾靚不過後街就好殘，但屋內又好靚，真係精神錯亂

想去Peterhof, 睇website話坐火車去都得，所以膽粗粗試下。

好懷念
上年反修例前去左呢2個地方
原來已經1年有多

有冇去睇埋極光